認真一問打Code撚入. 想由寫App轉寫Web.應該壓低幾多K

6年寫App經驗,想轉行寫下Web下,本身28K左右
但本身有Web個方面知識
完全無寫Web工作經驗
想問自壓3K 過唔過份

100k 開97k 同埋20k 開 17k
差好遠wor

人地都話本身28k

驗眼啦

睇你用開咩tech
有啲未必洗壓 仲有得升
6年28k本身已經underpaid

咁轉法當轉行

fg價再來過

對唔住
未訓醒睇唔到

呢d數差唔多

6年經得28k 嚴重underpaid喎ching

唔係加下份工閪定點,Android,IOS兩面都要接觸
所以識Java,kotlin,
IOS 既就寫Swift,同Objective-C
本身讀書,皮毛都接觸過SQL,相關Web 既Langauge
話熟就緊係唔熟
因為無相關經驗.

完全唔熟web姐係frontend backend都唔熟，難聽啲講，咁你同fg有乜分別

28K => 25K => 30K
28K => 28K => 30K
你諗下邊樣易啲...
就算果個 position 間公司 accept 30K
但呢個世界有啲 PK HR policy 唔俾你 increase 咁多

6年經驗 28k 係超級upderpaid wor

Agree, 宜家fg都已經20k

係,我都知,所以會自壓人工
老老實實真係咪撚寫App,坑黎,就係人工過低,
發覺工都唔撚多一份

點解咁睇唔開呀...無回頭架喎...

陰功，估唔到香港仲有programmer俾underpaid得咁緊要...

依個市道隨便揾都有加夠15-20%嘅工啦
努力啲揾根本唔洗壓價做爛市

仲有計既，搵啲政府位學下做下先再轉出去，好多政府機構有手有腳就請

吓...我身邊6,7個寫App既近幾個月個個都轉左工
人工升到無$40k都有$30k
你6年經仲多過佢地啦...

得閒去學web轉行不如花D時間練leetcode同英文

打少 code 打少啲 J 啦 ching

其實就係見過份underpaid先諗出面
最仆街好笑就係個價已經係最近一月頭調整過
加得個800幾
其實6年都講少左,應該都有6年半, 我當佢6年
加上又唔想寫返App,趁仲未到中年 轉番正佢
唔鳩想寫App,搵Web 又怕連25K都搵唔返

點解要轉Web?

你寫 web 同寫app 有咩分別 係轉就轉 backend 啦

想問巴打點解想轉寫web

唔好聽佢講，都on9, 唔熟web就等於唔識front backend係咩理論

Web既technology 易學易精，同寫app比係簡單好多

出面請既來來去去既工請寫Web多
諗過搵返寫App,但係出面大公司工都唔多份
加上本身native 開始out 好多工下下去你玩React native 個類.
本本鐘怕過多幾年,市場無哂地位

壓你老母 6年經驗得果28k仲好意思壓

本身讀書自己玩都有寫開,
但你都知HR 閪, 無相關經驗開番28K左右 比人睇都唔睇就Reject

web轉app唔係先難咩

識幾多frontend野
framework: react, vue, angular
lang: html5, js(es6), css3
css preprocessor: sass/less
css framework: boostrap, tailwind
bundler: webpack
API handling: restful, graphQL
SSR: nextJs, nuxtJs...

利申 senior frontend dev

同mobile 唔同

你如果搵啲銜頭只係做web 嘅基本上都係西工嚟
因為正常公司係唔會請個人返嚟淨係想佢寫web
frontend
呢個project 你寫frontend 下個project 可能想你寫backend
而寫得web backend 又應該寫得到其他service

寫住web developer 嗰啲多數係掛羊頭賣狗肉或者人工極西

6年經仲要自壓3K
咪同即係HR講自己好廢

壓乜鬼 起碼叫35k啦

當fg
20k啦

fg到而家都未轉過工？

上linkedin 搵agent, +10% 做expected 叫佢幫你搵, 應該都大把工

唔好笑我, 真係除左Html,js,css3,restful真係咩都唔識

唔洗壓 叫28k up 都得
識java 好多vendor 都會請
Backend 好多project 都係用spring or j2ee 寫
學返個frameworks就得

利申： 3年web dev

依家frontend同以前好唔同
最基本都要識個react/vue先搵到食

各位多謝回復,睇下咁多留言開原價出去睇睇在作打算

撘單問
undergraduate, 8年software house
native mobile app, frontend (react) + backend(node, php)
大路 framework 都有經驗

21k 但已經30中 ... 係咪人生已完

咁我自學下先

6年app得28k唔係掛

呢個價係3年左右市價

加油啦巴打
明左個concept其他都係差唔多

backend 想學埋frontend
有咩係必學？

咁低?!
叫30k都大把人請啦

點解唔轉工

你揸住呢d skill set 叫40k 都得...點解要自降身價轉web...

轉工啦

vendor 唔出奇丫
咁即係tech 底都未必高

玩下react native 先啦
至少叫近啲

我覺得最緊要學好css
react寫得爛冇人會睇到
但個畫面差就一眼睇到
所以練下唔同css既properties會好有幫助

例如練下css transform animation
會對個ux好有幫助

多謝你回復,加下返正WFH 有時間偷雞係屋企修煉下

其實front end 真係有排追
學完angular 到react 之後又要學vue

最近寫react native好唔習慣
太flexible
之前寫開C#

自學係豐富自己
但幫唔到搵工的 啲人只會睇你實際工作經驗

我建議你搵份工 做app 嘅但又有機會做其他嘢嘅
一方面叫返高個人工先
另一方面爭取其他範疇嘅工作經驗

front end 個世界全部所係咁
同oo 世界差好遠
寫開java 勁唔慣

如果係真既無假膠21K 我都覺真係極低,
我已經都賤賣左自己想搵高D 先出去考慮,
但眼見無咁多App工先諗住盡快趁未到中年轉鬼左佢

多謝上面大家 quick answer
都係的起心肝試下轉工 錯過左好多時間

Agger

而家fg 20k......

app 會再高啲tim

所以幫frontend dev 建立dev practice 都幾有巿場的
尤其是用react 嗰班
真係可以亂到一pat 屎咁

其實真係無計,八年如果FG開價邊似加下可以開咁高
閪公司又唔追市價,一年加1000,如果又唔升職,真係21K 無咩咁出奇

react仲要搭埋express graphql

堅持唔用custom hook
每個page寫番一樣既野

咁而家寫react 個班真係冇以前學oo 咁多standard 要跟
同埋佢地好多prj 唔洗keep 住做 maintaince 點會唔一pat 屎

點解要學哂3樣
3個精通其中一個都夠搵食啦
有時我寧願去學下AWS 之類既野好過

例如？？？

FG到而家做緊同一份工?

App真係極少工, 我就係咁奶撚左野.
所以就係話唔好笑我,我睇左咁多留言
我會開原價試下先
如果成功 到時拎番一兩年經再轉

本身係舊制中學 ce 0分
然後自學 it 入行
轉左一次工去左現在 software house
近幾年的起中肝讀鯨大 distance learning cs
順利的話應該年尾grad

拎住 ce 0 分連轉工都唔敢

app 好多inhouse 都請架wo 點會呀
其實都好想問下 點解要轉 轉web 仲多野學 仲要唔夠啲fg 爭

正解

Syntax

唔多. 打開個Jobdb絕撚哂望. 得十鳩幾份
其實又唔一定真係Web既, 寫下C#,咩柒野backend都好. 總之大路就得.

你android ios 定hybird 個啲？

巴打你好勁 真心
ce 0分淨係要衝破語言嗰關去搵工或者去讀書都唔係咁容易

咁難怪, 無Cert比HR
壓到西咁

angular相比react 同vue會更相似
因為react冇自己既store 又冇router
vue有曬但可以proggresively add on

android ios個類
加下好多都係hybird

你有咩profolio? 點會咁underpaid, 我都係寫native app+ backend php+node js 1年經fg 都25k, 你D proj 係咪全部都係crud 有無乜cut edge tech?

社會既錯, 一見你無Cert
HR 就會識做
但有番張Cert一跳一定唔同

搭單問有冇it相關行業係完全唔洗coding

好憎coding但讀錯科

Nuxt.js + Vuetify

其實主要係依家好少會請單一技能嘅位㗎喇
我見好多mobile developer 都要學做backend
web 就早十幾廿年已經行緊呢條路

而家做infrastructure 都要寫automation code 啦

A leetcode a day

it sale, it cs

其實都係個句,6年前一開始FG個時開得低
轉工又唔密咁咪奶左野左

你都on9
一個好嘅dev
比一個星期佢學下web framework
我唔信佢會同一個fg 冇分別

自從轉左vue之後
個人開心左 人工又高左 連老細都讚我添

唉

咁你除左app 上面有無其他野識 ,例如aws d setting ,docker containet 點起個d, 或者有無自學下d machine learning 之類可以apply 係back-end 建議你學下 可以叫價高好多

如果你中五/六畢業 咁都無計嘅
如果係hd/asso 搵唔到工又唔等錢洗 可以讀埋degree
如果有degree就直接轉工算啦
6年經開低過30即係話比人知你6年都係做垃圾
開返3字尾/4字比佢壓到30中先算啦

謝謝你的鼓勵

無掂過db?
有backend知識就自學下spring
搵扮full stack web
完全乜都冇就轉去啲native + hybrid app都有做嘅公司做返一年過渡下先
之後用hybrid app skill再轉web

人工完全唔洗減
吹水能力有返咁上下仲可以叫多幾k

你指行業還是職位？

其實只要唔做dev就唔多駛coding

你寫得app 六年
啫係有翻咁上吓底子
比自己一段時間熟習吓web 個邊嘅eco system
學下時下比較hit 嘅framework 就冇問題啦

咩公司開到六年兩萬六
要開名等大家譴責一下

點解要壓 +3k就差唔多

其實有得轉吹水行業,真係轉吹水行業好,
我就落撚哂坑無得轉

無相關經驗, 但見到呢度咁多位都覺唔好壓,
我諗住現價出去試一番
有經驗再轉

吹水都係一種天賦嚟 唔係人人都得
尤其是好多專業技術人員
上帝畀你點滿咗一樣技能 另一樣就會差啲

唔關公司事,係自己衰on9
公司理得你,一年加小小比你就算

我8年寫web 經驗，上市公司5年，用舊tech, 得21k

你想現價 但你開比人都一定要高幾k
否則人地見有人平手都轉已經默認你係本身有問題嘅人

點解要壓
本身都低

4年 寫web 45k

4年呢個人工好合理

師兄你唔好做爛市

搭單問
React ,node js , CSS 等等都玩得好熟
掉翻轉WEB轉APP 係咪易?

你轉過幾多次工？

你識寫app 係用咩tech呀 react? java? kotlin? 你想轉寫web 係寫backend定frontend 姐多d detail

唔會 一樣起手好難
成套觀念唔同

大把呢d人 識得一個4年22k 我做完第一年一跳已經同佢一樣價總係有班人死都唔轉工

做BA或者PM

易精? 你到底知唔知盡頭係邊

可以望吓Flutter

一睇你就知未寫過Angular啦
返去學完Angular先再黎留言

寫緊flutter

咁偏？ 好多inhouse 唔buy 佢架wo

識java洗乜壓

點解要轉

5年前我舊同事做左3年得15k
我入職都高過佢
1年後再跳到2XK佢先醒

絕對唔會, 兩個世界黎
frontend達到backend級工程水平既framework唔多
有Angular底轉Android會好少少

之前寫IONIC
轉工後推左佢落flutter坑
但下星期會resign

個盡頭就係無窮既framework，根本要上手一個framework就唔難，做一兩個project就會熟手

Backend我會認同難搞啲，特別啲有要求既大project

但對比起AI, big data 果啲就真係難精啦

其實react寫得唔好 會好影響performance

專精一項好過喇

一陣又有啲唔係做IT嘅連登仔入黎咬人
話人鳩up要貼糧單

我知flutter 寫crud 個啲ok 既
但要重度用人學library 個啲可以點做？ 即係玩camera 個啲？

假膠？
正常developer 2年都28k啦
咪做爛巿

6年識java學埋spring已經可以做web backend
可以叫價30k以上(已經underpaid咗)

呢樣咪公司仆街囉 正常升吓職再每年加人工
做6年都30k

可惜而家寫spring 啲人都轉緊用kotlin 寫呢
java...

js易精

8 年21k 先要貼糧單啦

有冇用typescript

真心,無需要咁開玩笑
所以貼埋心水轉

我個fd 兩年已經30k up 寫web
第一年18k 加人工去到20k 辭職， 之後轉工搵到份28k 一年後升左職宜家30k up ,仲要一星期返得1,2日工，主要都係屋企做野。其實係佢特別勁定係點，it 界唔係比人話it9嘅咩。

angular 有成套framework 托底
react 先係災區

hr撚識咩 你話識就得 佢唔識問深入啲㗎
佢問到你唔識嘅你大返佢話 你識唔識tech㗎 咪得

成班行外人唔識IT笑人IT9
點知人地做細嘅仲高人工過自己個manager
心理點平衡到

算啦低調咪算

我啲大學同學做4年已經38k
最少嗰個都30k 有app轉web冇俾人壓價

魚唔過塘唔肥係咁多年都不變嘅定理
好似樓主咁 我估佢fg 15-20k?
每年加多過政府少少5% 咁計
6年都係得26k

我fg一年後見間仆街公司用更高價請fg
之後即走

QA tester, UX designer

on9𠰴洗睇你工作能力嫁？
做到野咪加你人工，做唔到咪唔加
政府工呀而家？人工跟年數？

講真，framework使撚識多？expert一樣都夠啦。

屌 原價都太低 唔好做爛市啦

師兄
可唔可以黎幫幫手
只求技術，不問學歷

tg: itdogltd

轉工啦
寧願冇工都唔好做爛個價

屌你老母做爛市，我FG做左一年幾non-IT野然後自學IT轉IT工揼曲都加3k有22k，跟著做多年半再跳已經30k，你6年寫APP經驗好心咪撚咁作賤自己得唔得，你累自己唔緊要，你累撚埋其他IT9

認同

終於有巴打講

其實好多人都好精神分裂
一方面話啲老屎忽人工高無料到好唔公平
另一方面就話做幾多年幾多人工先合鯉

現實嚟講
人工同年資關係唔大 同能力都未係最大關係
而係你有幾進取
主動要求升職加薪 主動跳槽
呢啲先係人工幾級跳嘅關鍵

港資公司唔會興加人工留人
為份薪同為升職一定要靠轉工同跳

巴打好學加油

undergraduate??
即係仲讀緊？？

+1

frontend係出一款新既就要由頭學過
backend 反而來來去去都差唔多，轉邊個language 都係咁寫

戰鬥力高強嘅 頭髮同高度二選一

咁真係難怪，有21k都算唔差

你係算高人工但未到唔合理唔信
身邊做4年分別30-50k都有
係外行連登仔唔知啫

6年經寫開c應該叫幾多

仲有好多system要main
退休前java應該唔會死

真, 有D SA門檻都係4-5年經驗, 但SA好多都40k+起跳, 身邊同期畢業既同學包括我自己做3年全部上哂30K, 已經算係平均水準唔係話特別標青

又做爛市

啱呀屌

睇樓主上面對答有文有路假設咗佢唔係能力低嗰啲

主要HR 臭閪
HR 真係最垃圾既Department 黎

我知錯唔好屌我

我覺得樓上4年45k係above average嘅
但都只係合理範圍
屌你睇吓做4年政府咩價
不過要宣誓不了

炒撚哂啲hr加人工俾其他人仲好

轉去一間HR 無咩地位嘅公司會好好多
至少要求升職加薪都唔駛同班9唔撘8嘅人街市講價

如果你覺得dev嘅能力只係得熟唔熟tools/framework
咁你就真係同fg無分別

結論係樓主應該學多啲叫價技巧，而唔係IT

宜家佢拎bno 打算移民去英國，佢公司都比佢remote 唔洗佢辭，交到貨就得。 早知當年讀it

師兄講得岩, 其實做番1-2年要開始識得同user講數, 溝通能力緊要過你做牛

根本有D requirement連user自己都搞唔掂, 識拋下波分分鐘可以慳番幾日時間唔洗做無謂野, 個user亦都知你唔好恰

相反你識得再多tech都好, 比個user食住然後同你老細投訴, 最後你KPI一定唔會高

咁佢一定好叻仔好受重用

好睇際遇，見過間鬼佬公司話我四年以上經驗，開23k過高。咁都算，做得耐唔代表有料，可能我真係唔值。

轉頭佢再補多句，佢公司另一個同事經驗豐富都係收緊19k

樓豬啲朋友黎

佢間公司有兩三個都係咁

轉工根本要加人工啦
仲要減人工去做 最多咪平手轉
唔怪得樓豬你咁低人工啦

6年app
仲要壓自己價。笑左
應該加60k

岩岩學仲要要求performance就可能太難啦
唔係話寫得唔好都得
但最critical一定係ui同ux要好
你ui/ux差 performance幾好都冇用啦

咁可能我fd 真係特別勁。

識寫app 都唔會廢得去邊
仲要減人工 佢下個腦細真係賺到笑

公司文化真啲
香港好多公司都未接受到全remote work
仲要喺唔同clock 嘅地方
就算你幾有料都好難有咁嘅arrangement

6年28k 應該寫足6年意粉曲

識寫app喺外國好搶手架喎
同埋你兩個platform 都有經驗
喺美國做年薪200k USD無難度
你都係跳槽啦，有能力就去外國做

拋下波就難D
你D SA/PM會幫你接哂d task
再唔係你D隊友P/AP話走出來認叻好簡單喎
你想拎多幾個man day攤長來做都難

如果係香港你識講野唔洗做it,做sales都賺到笑添啦

點解要轉？

認同，6年過3皮應該係基本盤

寫app 6拿得28k?

coding 28k 已經係fg 價...

你人工幾多

6年先28k，你都幾hea下喎

我覺得係調番轉
CSS 其實上網google好快搵到
而且好多現成ui library直接用
反而react 睇rendering 係對performance 好大影響

公司無code review ?

無錯 react 寫得精而簡 易main係好難

咪撚玩啦
你D fd2~3年經30k up好撚基本
lihkg it post fg都25k

你地講緊幾樣野
一個講UIUX，一個講performance，一個講maintenance
要做得好三樣都要，但現實係好多時P仔做到準時交到已經好撚難得

開價+30%就差唔多

白紙fg 想學apps 想問市價咩價位
同埋應該學咩fit d

實情就係無可能短時間學好咁多野
呢到講緊淨係frontend
你地期望一個岩岩入frontend既人點樣寫得好一個react?
仲同我講optimization 同 performance
真係得啖笑

反而學好css既所需時間短 成效大
就算你去是但學個css framework
出到黎起碼成品靚仔d先
interview果時攞出黎睇落都覺你有料d

反而你去搞performance先
人地interview問你攞個project出黎
問你點解個樣咁殘/ux咁差
你話攞曬d時間研究點樣提升個web既performance 真係笑出黎
更何況optimize performance唔係一朝一夕既事
係需要你完全熟曬react背後既原理先做到
唔係話睇低樓主 有d人寫左兩三年react都做唔到
你期望樓主點做到?

請你不如請fg

我意思係如果樓主想寫個web
拎出去做interview 就一定係著重UI/UX先
react要寫得好可以後話 慢慢再refactor都未遲

我覺得求其pick一隻framework學算啦
真係唔好掂css..
見太多曲佬以為自己css好勁
懶醒走去override人地本身原底ui framework
一responsive果陣成個網站歪哂
都唔知由邊度執起

css真係基本黎
css唔熟 有啲UI砌唔到出黎
user一見到已經即刻彈返返黎
performance再好都冇用

行外人就死返出去啦

所以我會話學css framework先
學曬個framework就可以開始玩optimization

btw自從css3出黎之後都好左好多
以前用float真係地獄

web值錢咩？

1年27k

值, 香港地好多pj都寫web
2,3年revamp一次
根本唔會餓死

估唔到，明明apps搵錢多過web

識vue同react native，寫react易唔易上手

我諗你寫1week就熟曬

你確定？
香港大公司internal system好多都行web
你估下香港要寫web多定app多

睇你識係識concept定識framework
有同事熟react，寫左一年左右，concept好，見佢學frontend framework都係兩個禮拜內pickup到
又有識react，熟手但concept差，學唔掂第2隻framework

你地班後生仔未見過咩叫IE only地獄
float 呢D只不過係基本功

剩係知web價, 今年FG起薪係22k-24k

我18fg full stack寫web 19k
做左8個月轉工加到25k

backend熟java spring framework 3年經正常過30k 而加好多project都係用spring framework

師兄

真，以前寫web 要自己做cross browser compatibility
是但一個developer 放喺今日都已經係css 同js 專家

喺我角度
其實唔熟concept 係唔可以叫熟手。。。

你係隔離post講要整ie only，D人就會話你份工係西工

有唔少人識寫都叫自己專家啦

其實科技進步但人係無乜進步
近年見到好多web 寫出嚟淨係chrome 正常行到
同developer 講佢會覺得係唔用chrome 啲人唔啱
我已經唔係好過份
係要firefox 都正常行到啫

咩tech咁正

我都想走，
近來公司成日放我無薪假冇咩邊個月有2字頭
但感覺外面市好差冇心水

已經淘汰咗嘅野無需要知

IT既話邊有差
你睇隔離post 30k已經係最差果堆

wiki顯示IE喺2021年得返1.13%識用電腦嘅人仲用緊
成日屌人做乜唔十卜IE嘅有冇諗過係自己變左老屎忽

做緊ibank服待緊啲萬年舊客都唔洗理IE
上面有人對住IE拎優越感真係祝你好運

唔呃你，依家出面個巿其實幾好

真係抵你比人屌
無啦啦攞款串柒柒咁

it識行識走都25k啦..
舊公司廢老做crud
總之個IDE行到無error都袋3皮
得罪講句. 好多真係連溝通都出問題
對人接物又有問題都有呢個數
你係第2個行業搵到呢個數我真係跟你姓

係呀，好多連溝通都出事，待人接物好有問題既人㗎

有d老屎忽好鐘意拎以前既野打飛機
明明it係講求進步求變
但又會有批人好鐘意考古咁款

你講得無錯，老屎忽正垃圾

仆唔仆街就唔知
起碼要open mind唔好成日將以前既野擺落宜家

人地用以前D例子講而家css已經好左好多
又無踩新framework或者其他野
就比你講成老屎忽拎以前野打飛機
不過你勁你有料，我認同你

我無話呢度既人係老屎忽
我意思係現實有一班咁既人
唔好老屈

哦原來係咁
誤會咗唔好意思

我當年就係唔柒想寫web先走去in semicon公司
反而樓主就想寫web

而加香港個市係咪請寫app/web多？
好似個個post一講IT狗都係app/web

我諗過半數IT狗都係寫app/web
其他可能係qa support etc.

搭單問普通ap一名做咗6年，想轉sa/ba唔想泵咁多泵想對多啲人同management，搵工見sa好似又未夠料，ba啲requirement又唔係好中

如果係返香港搵工我應該會失業

剩係靠react 搵食都唔只30啦
你係咪溝通 /英文唔掂

ching撈邊範

幫chip寫下driver
有時對下客 幫客做下project咁

主用c全家桶

我以前都係做firmware
咁又未至於失業既 但你預都要搵好耐

多人寫app/web 係因為呢啲部份通常需要客製化
但又唔等如巿場想請咁專職嘅人

巿場上比較想要嘅係彈性可變嘅通才
即是會想開個P/AP 位多過開一個Web/Mobile developer 嘅位

只係過往有一段時間mobile developer 太缺無得揀
但隨住時間過去
好多專職mobile 嘅developer 已經或多或少掌握咗其他方面嘅技術
變成唔只能夠寫mobile 嘅通才

Web 就早十幾年已經經歷咗呢個變化
依家巿場上叫得web developer 嘅職位都多數唔荒好嘢

再講落去
就係香港其實好少地方要純曲狗
巿場就算請developer
衡量coding 技術大概都只係佔整體考量3分2至1分3左右
云云技術專才之中
app也好web也好 有時都未必係重點

正常ap 係上sa 啦
點解覺得唔夠料？

ba 就真係另一條path 嚟
都好多人咁轉 但除非你唔只唔想code
連對技術都無乜興趣 否則我覺得會浪費咗

工太過少, 愈黎愈少公司寫Native野

一直都係sa派job, 未試過自己起個底之後同人夾
同埋覺得自己tech skills又唔係勁/遲早追唔到班fresh grad, 想試下走相對冇咁tech對多啲人既方向

依家啲sa好多都係tech唔掂 咪又係做到sa
鳩apply下先啦

算唔算出黎害人

你唔害人就人害你 自己諗

香港曲狗黎講 同web相關嘅應該超過5成
app就2,3成掛

每個人都有呢個階段 總要突破嘅
而且你繼續上先真正唔駛同fg apple to apple 咁比
因為你嘅角色已經唔同咗

反而一直唔上又唔係追tech 嘅材料
尋找生存空間仲有難度

有無薪假更加應該要去見工

無辦法
決定用native vs hybrid 條友連app 都未寫過
有d tech lead/manager 剩係寫過backend
唔tech 既更加會揀hybrid

support

js 易精，睇到O撚哂咀

big data 咪又係無窮既tools
有k8s 堆operator 算係易左setup

js反而小事....
我覺得high scalability / high availability / high concurrency / low latency system 先係要花最多時間去學...
但唔知點解會有人將Web同backend分開黎睇

support有時都要打曲架

好少

但層主係問完全唔洗打曲

少少當無數啦

ok

好多人淨係學frontend framework tim la

點解要壓

fg 22-24k清你平行世界？

6年都係得28k?

我估佢應該要驗腦

可能有D細IT公司會畀個市影響
但大部份IT公司都加人工喎

係加人工但fg 22k-24k?除左hktv mall我真係想知邊間

盲既都打到code

係講真6年40K都叫到

要搵高過唔難, 年年都有一堆公司高過
要睇市場average好簡單, check下HA起薪就知. 2020都已經請緊24k
唔洗first hon, second low都入得.
問過D其他公司負責請人既人, IT個市係咪差.
成件事倒轉, 超缺人, 問題係請唔到D好既人, 有價無市.

不過呢...大家都知總有一班FG畢左業連code都唔識寫, 咁點解唔直接請班bootcamp操左幾個月轉行做IT既人...依家通街都係

所以作為FG要競爭到22k-24k起碼到show到畀人睇自己強過呢班讀左2-3個月就轉行既人...

IBM Accenture 都俾到22啦

無Web工作經驗底

真,我做個間仲要Vender,仲要最近一月Review加完先28K 加加埋埋6年經.但又唔撚想再寫app咪試下轉, 但開左30K 星期一有得In 睇下咩環境

祝好運

多謝

6年 28k?
正常一年升5k

Fg = 20k 或15k

5*5k = 25k

35k-40k bottleneck

你6 年作為IT人， suppose要有 35-40k

2年都應該過3皮啦 轉下工

2年又太誇，3年啦

中肯

唔誇lo 真係要睇下你有無牙力
我fg 21k, 做左一年去左另一間變25
今年岩岩搵到30k
我都算加得少 識D人跳得仲快

識人fg就30 tim
你連jump 2次2x%，有唔少人唔係年年jump加唔到咁多

大把 不過都要寫下code 做得IT點都要寫 除非你係老細

presales同solution architect未必要寫㗎喎
有engineer幫你㗎嘛

咁唔轉工 大把公司都唔會加咁多
唔明長做同一間公司咩心態
加又加得少 又唔係多野學

想問吓學習spring有乜resources

唔叻仔既一fg考入ogcio ap2應該跑贏唔少人㗎

springboot個網有齊教學喎

我知
嗰堆夠殺ga la ?

同政府工比 9成工都無得比wo
不過入到去一定好悶 分分中變文員多過寫code

其實果堆都唔少，你真係學完先算
我之前做都無睇曬全部，都係睇完基本再一路用一路學，都夠你玩到SA㗎喇不過如果你係above既當我無講過

錢多少少嘛，今年fg入33k，你都要跳多次先高過佢地

原來係咁, 我都唔知, 淨係啱啱上手寫吓CRUD, java我都係零
咁我專心跟住spring boot個網算數

我都想問下 最近自學緊 其實係咪識寫controller, service, repository + hibernate 就得， 仲有咩係常用

咁我廢吖嘛

如果你公司唔係tech firm，通常都係crud連吓db，或者同其他system做integration
唔需要識曬全部，煮埋黎食就ok不過如果你對自身tech有追求既，個網就唔夠

有好多人好怕搵工
不過亦有好多人想跳但無能力跳
it 好闊 有啲人好有料 亦有啲人衰過殘廢

雖則咁 每個tier 都有個樽頸
香港junior 今天嘅大概5-60k 就會見到
呢啲情況喺原公司跳去下一個tier 比起jump 容易

你識講呢幾舊，夠你做個project㗎喇
你用得springboot都係寫rest㗎啦，咪睇吓有咩common tech會同stateless配合囉

你既問題係做緊西工同 underpaid，你唔解決待遇問題，就算比你轉 web 一樣都係做西工同 underpaid

其實我想由而家JS Fullstack 轉返做 Java Springboot
想知要睇到幾deep 唔知interview 問咩多

其實香港黎講, .NET定Spring boot殺食d

仲要問

8.2K

香港黎講，無J殺食D
兩種都做過，不過就咁係jobsdb睇，java好似多工D

Helpdesk狗